[
    {
        "question": "তিনি যে ভদ্রমহিলাকে ভালোবাসতেন তাঁকে বিয়ে করেছিলেন",
        "words": {
          "4": "lady",
          "1": "loved",
          "3": "who",
          "2": "he",
          "5": "woman",
          "6": "the",
          "7": "whom",
          "8": "to",
          "9": "he",
          "10": "loves",
          "11": "which",
          "12": "with",
          "13": "married"
        },
        "answers":[[9,13,6,4,7,2,1],[2,13,6,4,7,9,1]]
    },
    {
        "question": "তার পা ভাঙা, না হলে সে জিততে পারত",
        "words": {
          "4": "broken",
          "1": "win",
          "3": "for",
          "2": "he",
          "5": "his",
          "6": "breaks",
          "7": "but",
          "8": "could",
          "9": "leg",
          "10": "not",
          "11": "else",
          "12": "is",
          "13": "can",
          "14": "won"
        },
        "answers":[[2,8,1,7,3,5,4,9],[5,9,12,4,11,2,8,1]]
    },
    {
        "question": "আমি সেখানে গেছিলাম কারণ আমাকে তাই বলা হয়েছিল",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "to",
          "3": "because",
          "2": "was",
          "5": "asked",
          "6": "so",
          "7": "there",
          "8": "do",
          "9": "told",
          "10": "went",
          "11": "I",
          "12": "go",
          "13": "one",
          "14": "as"
        },
        "answers":[[4,10,7,3,11,2,5,1,8,6],[11,10,7,3,4,2,5,1,8,6],[4,10,7,14,11,2,9,1,8,6],[11,10,7,14,4,2,9,1,8,6],[4,10,7,14,11,2,5,1,8,6],[11,10,7,14,4,2,5,1,8,6]]
    },
    {
        "question": "প্রকাশ কি জানে কখন ট্রেনটি ছাড়বে ?",
        "words": {
          "4": "Prakash",
          "1": "train",
          "3": "knows",
          "2": "will",
          "5": "does",
          "6": "begin",
          "7": "the",
          "8": "start",
          "9": "know",
          "10": "to",
          "11": "when",
          "12": "do",
          "13": "leave"
        },
        "answers":[[5,4,9,11,7,1,2,8],[5,4,9,11,7,1,2,13]]
    },
    {
        "question": "আমাকে যেতে বলা হয়েছিল তাই আমি সেখানে গেছিলাম",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "to",
          "3": "I",
          "2": "there",
          "5": "was",
          "6": "go",
          "7": "reason",
          "8": "when",
          "9": "then",
          "10": "asked",
          "11": "so",
          "12": "because",
          "13": "went",
          "14": "and"
        },
        "answers":[[3,5,10,1,6,11,4,13,2],[4,5,10,1,6,11,3,13,2],[4,5,10,1,6,2,11,3,13],[3,5,10,1,6,2,11,4,13]]
    },
    {
        "question": "সে পাগল তাই সে চাঁদে থাকতে চায়",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "moon",
          "3": "mad",
          "2": "in",
          "5": "a",
          "6": "so",
          "7": "lives",
          "8": "the",
          "9": "live",
          "10": "he",
          "11": "is",
          "12": "to",
          "13": "as",
          "14": "wants"
        },
        "answers":[[4,11,3,6,10,14,12,9,2,8,1],[10,11,3,6,4,14,12,9,2,8,1]]
    },
    {
        "question": " বিকাশ কি জানে কোন সময় ট্রেণটি ছাড়বে ?",
        "words": {
          "4": "start",
          "1": "Bikash",
          "3": "will",
          "2": "at",
          "5": "does",
          "6": "which",
          "7": "what",
          "8": "knows",
          "9": "train",
          "10": "time",
          "11": "know",
          "12": "the",
          "13": "do",
          "14": "starts"
        },
        "answers":[[5,1,11,2,7,10,12,9,3,4],[5,1,11,2,6,10,12,9,3,4],[5,1,11,6,10,12,9,3,4,2],[5,1,11,7,10,12,9,3,4,2]]
    },
    {
        "question": "তুমি না-ও জানতে পার মার্থা কোন দেশে থাকে",
        "words": {
          "4": "Martha",
          "1": "country",
          "3": "you",
          "2": "not",
          "5": "the",
          "6": "which",
          "7": "can",
          "8": "know",
          "9": "where",
          "10": "may",
          "11": "in",
          "12": "lives",
          "13": "at"
        },
        "answers":[[3,10,2,8,5,1,11,6,4,12],[3,10,2,8,5,1,6,4,12,11],[3,10,2,8,11,6,1,4,12],[3,10,2,8,6,1,4,12,11]]
    },
    {
        "question": "যেহেতু আমাকে যেতে বলা হয়েছিল, আমি সেখানে গেছিলাম",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "to",
          "3": "as",
          "2": "because",
          "5": "I",
          "6": "go",
          "7": "asked",
          "8": "went",
          "9": "was",
          "10": "there",
          "11": "so"
        },
        "answers":[[3,5,9,7,1,6,4,8,10],[3,4,9,7,1,6,5,8,10],[3,4,9,7,1,6,10,5,8,],[3,5,9,7,1,6,10,4,8,]]
    },
    {
        "question": "সে চাঁদে থাকতে চায় কারণ সে পাগল",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "moon",
          "3": "mad",
          "2": "in",
          "5": "he",
          "6": "want",
          "7": "wants",
          "8": "the",
          "9": "lives",
          "10": "because",
          "11": "is",
          "12": "to",
          "13": "so",
          "14": "live"
        },
        "answers":[[5,7,12,14,2,8,1,10,4,11,3],[4,7,12,14,2,8,1,10,5,11,3]]
    },
    {
        "question": "সে গরীব কিন্তু সে সৎ",
        "words": {
          "4": "he is",
          "1": "but",
          "3": "is",
          "2": "poor",
          "5": "honest",
          "6": "else",
          "7": "he",
          "8": "true"
        },
        "answers":[[4,2,1,7,3,5],[4,2,1,5],[7,3,2,1,5]]
    },
    {
        "question": "কাকে কাকে নিমন্ত্রণ করতে হবে তোমার জানা উচিৎ",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "invite",
          "3": "you",
          "2": "to",
          "5": "know",
          "6": "whom whom",
          "7": "have",
          "8": "should",
          "9": "whom",
          "10": "who"
        },
        "answers":[[3,8,5,9,4,7,2,1],[4,8,5,9,3,7,2,1],[3,8,5,9,2,1],[4,8,5,9,2,1]]
    },
    {
        "question": "সে পাগল বলে চাঁদে থাকতে চায়",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "moon",
          "3": "mad",
          "2": "in",
          "5": "as",
          "6": "to",
          "7": "wants",
          "8": "the",
          "9": "live",
          "10": "he",
          "11": "is"
        },
        "answers":[[5,10,11,3,4,7,6,9,2,8,1],[5,4,11,3,10,7,6,9,2,8,1],[4,7,6,9,2,8,1,5,10,11,3],[10,7,6,9,2,8,1,5,4,11,3]]
    }
]






































